% Resumen en español
\chapter*{Resumen}

\begin{abstractEs}

Este proyecto tiene como objetivo el diseño y prototipado de un sistema de adquisición y procesado de electroencefalogramas. 
El sistema desarrollado cuenta con un microcontrolador de la familia ARM Cortex M4 como núcleo de procesamiento y gestión de dispositivos. Este microcontrolador se encargará de la configuración y comunicación con el ADC (ADS1299), chip que realiza la adquisición de los datos que conforman el electroencefalograma. Además, el ARM procesará y filtrará la información obtenida.
Finalmente se transmitirá esta información a un ordenador utilizando una de las dos interfaces inalámbricas disponibles (WiFi). Se ha realizado un software para el ordenador que permite cambiar la configuración del sistema de adquisición y representar los datos procesados en gráficas.
	
\end{abstractEs}

% Palabras clave en español
\begin{keywordsEs}
	ADC, adquisición, filtrado, microcontrolador, PCB, interfaz.
\end{keywordsEs}


% Resumen en inglés
\chapter*{Abstract}

\begin{abstractEn}

The objective of this project is the design and prototyping of an electroencephalogram acquisition and processing system.
The developed system has a microcontroller of the ARM Cortex M4 family as the core of processing and device management. This microcontroller will be responsible for the configuration and communication with the ADC (ADS1299), chip that performs the acquisition of the data that conforms the electroencephalogram. In addition, the ARM will process and filter the information obtained.
Eventually this information will be transmitted to a computer using one of the two available wireless interfaces (WiFi). A user interface created using LabView will be able to change the configuration and represent all the adquired data.

\end{abstractEn}

% Palabras clave en inglés
\begin{keywordsEn}
ADC, adquisition, filtering, microcontroller, PCB, interface.
\end{keywordsEn}


